title:          Giuse-P
ID:             240
type:           md
summaryFull:    Giuse-P l’ignore, mais harangue les quelques personnes présentes, parlant de l’impact qu’ont leurs actions sur la propagation du message de Mark V et de :-
POV:            4
notes:          {C:4:Giuse-P}
                {P:2:Le Monster Bash} Pinch
                {C:12:Tik}
                {C:0:Simena Von Guyen the Third}
                {W:105:le mouvement}
                {W:96::-}
                {W:11:Monster  Bash}
                {W:129:système fédératif}
label:          4
status:         5
compile:        2
setGoal:        1500
charCount:      10519


La journée démarre tranquillement pour Giuse-P, leur première campagne de réappropriation des mèmes parlant de l'agression de Simena se passent bien, Tik est parti faire quelques approvisionnement nécessaire et n'est donc pas dans ses pattes pendant encore un peu de temps et Yas est partie se laver. Il est donc pratiquement seul dans cet espace collectif.
Ce qui lui laisse du temps seul, pour essayer de réfléchir à la suite, à son plan qu'il doit encore mettre en place et définir, à tout ce qu'il doit faire pour que personne ne se doute qu'il a inventé de toutes pièces cette histoire de cabale qui contrôlerait la station, à tout ce qu'il est prêt à faire pour continuer de capter l'attention de ses suivants, de ses adeptes, tout en se sentant exister.
Il attends que les choses bougent, que les autres devinent ses envies, supposent ses plans, écrivent la fiction qu'il leur raconte et parcoure les archipels de l'infosphère fédérative, les îles communautaires préférant se retirer de ce système les unes après les autres, infligeant aux autres, à celles et ceux qui restent, de gérer la charge de trafic, créant un effet domino qui forcera chacune d'entre elle à s'isoler les unes des autres.
Et puis ensuite… Il ne sait pas vraiment. Il n'a jamais envisagé que les choses pourraient aller aussi loin. Il pensait que quelque chose comme le Syndicat trouverais une réponse appropriée à cette crise. Il n'a jamais vraiment envisagé réussir quoi que ce soit quand il avait commencé à jouer avec l'idée de l'existence d'une conspiration qui régirait la station.
Une idée qui lui est venue alors qu'il s'ennuyait, cherchant à tuer le temps en épluchant les vieilles archives compilées par Tabula Rasa. Il parcourait alors ces archives pour tuer le temps, pour trouver quelque chose qui l'occuperait un peu, qui pourrait lui donner le sentiment d'exister, de compter pour quelqu'un, de ne pas être juste un engrenage dans une machine chaotique dont personne ne comprend le fonctionnement.
Giuse-P est sorti de ses rêveries par Tik, qui reviens dans le Monster Bash, ordonnant à deux autres personnes de ranger le contenu des cantines auto-portées qu'ils poussent devant eux. Giuse-P se lève, leur laissant la place pour qu'ils puissent préparer l'espace pour tout à l'heure et se dirige vers la mezzanine, pour rejoindre sa suite, dans l'espace VIP.
"Et maintenant, on fais quoi?" demande Tik. Giuse-P ne l'a pas remarqué grimper jusqu'ici. Giuse-P se demande si la question concerne la préparation de la soirée pour fêter l'arrivée de Simena, ou si c'est une question plus large, sur le futur du mouvement que Tik l'a aidé à former et organiser.
"On se prépare à lâcher tous ces mème que tu nous as préparé, déjà," répond Giuse-P, privilégiant la seconde option.
"D'accord," répond Tik calmement. pas du ton du soldat qui accepte un ordre, mais de celui du lieutenant qui veut prouver qu'il vaut mieux que ce que Giuse-P lui donne. Il s'assied sur la banquette, et s'ouvre la canette de jus de fruit qu'il a prélevé dans les stocks nouvellement remis à flot, ne proposant pas à Giuse-P s'il en veut une. "On lâche tout ça, on utilise l'image de Simena pour appuyer notre propos, renforcer le mouvement. Jusque là, je te suis. Mais…"
"Et bien tu continueras à me suivre au-delà. Ne t'inquiètes pas, on va bientôt pouvoir passer à une phase plus active maintenant. On va bientôt pouvoir mettre fin à la cabale et libérer :- de sa prison."
Giuse-P ne répond pas vraiment aux questions. Ce n'est pas son rôle, son rôle est de construire le narratif, pas de trouver des réponses concrètes. Et il n'as de toutes façon pas de réponse à apporter. Après tout, et il a tendance à l'oublier, il sait que :- n'existe pas et que ça ne peut donc pas être libérer. Mais il doit continuer de se mentir, de modifier sa réalité, de croire en cette histoire qu'il raconte à tout le monde, car sinon il n'est plus rien. Il ne pourrait pas ressentir cette montée d'adrénaline quand il descend pour s'adresser à ses suivants. Il ne pourrait pas capter l'attention de Yas. Il ne pourrait pas s'approcher de Simena sans qu'iel ne l'étripe.
Tik reste là à attendre, à siroter sa boisson, à toiser Giuse-P, alors que, posté face à la baie vitrée qui surplombe la salle commune, les mains croisées dans le dos, celui-ci regarde ce qu'il se passe dans le Monster Bash. Les habitués commencent à arriver et à remplir la salle commune. Yas s'active, ses cheveux rattachés en une queue de cheval, glissant entre les tables et faisant circuler les quelques boissons que Tik a récupérer. Simena n'est pas encore là, mais il sait qu'iel va venir. C'est sa soirée après tout, iel ne peut pas vraiment la rater.
"Allez viens," dit-il à l'adresse de Tik, décollant son attention de l'activité  du Monster Bash, "on va aller accueillir notre héroïne comme il se doit".
Giuse-P redescend, et se mêle à l'assemblée. Les discussions vont bon train et ne parlent pas uniquement du mouvement. La désyndicalisation des plateforme rend les communications entre les personnes ne partageant pas la même infrastructure complexe et les espaces interstitiels sont saturés, rendant les conversations là bas difficile. Alors ils viennent plus facilement au Monster Bash pour se tenir au courant des évènements, mais aussi prendre des nouvelles des uns et des autres
Giuse-P passe quelques minutes à échanger avec eux, leur donnant l'impression qu'il s'intéresse à eux. Rapidement, Yas se range derrière lui et le suit comme son ombre, étendant l'aura d'anonymat de son brassard à ses conversations. Tik est parti vivre sa vie, faisant un peu la même chose que lui. Il se demande juste si Tik est réellement sincère dans sa volonté de s'intéresser aux autres, ou s'il fait comme lui et prend sur lui pour paraître intéressé par ce que lui raconte les autres.
Simena est arrivée, discrètement, et s'est installée au comptoir, pas complètement au centre de l'attention, mais pas non plus dans l'ombre. Quelques personnes lui font la conversation, mais iel se retrouve rapidement seul. Giuse-P profite de cet instant pour monter sur le comptoir, alors que Yas s'occupe de couper la musique et d'obtenir l'attention de l'assemblée.
Petit à petit le silence s'installe, les conversations s'arrêtent, et il se retrouve au centre de l'attention. Sa petite taille, qui fait que les gens ont tendance à le sous-estimer, est maintenant insignifiante, perché sur le comptoir, tout le monde est plus petit que lui.
"Mes amis," il marque une longue pause. Il faut laisser aux autres le temps de démarrer leur système d'enregistrement, il faut lui laisser le temps de créer une attente, de prolonger un silence autant que possible pour favoriser l'assimilation de la suite. "Mes amis," reprend-t-il, "merci d'être venus si nombreux ce soir."
"Aujourd'hui, marque une étape dans notre mouvement," reprend-t-il. "Aujourd'hui marque un pas de plus dans la direction de notre libération. Un pas de plus vers la fin de la cabale. Un pas de plus vers votre émancipation et vers la libération de :-."
L'adrénaline grimpe, il essaye de ne pas reprendre les intonations autoritaires pour privilégier un ton professoral. Il explique les choses, il n'a pas besoin de convaincre. IL est passionné, mais pas illuminé.
"Et il y aura encore de nombreux pas à faire pour atteindre nos buts. Mais nous continuerons, ensemble, de mettre un pied devant l'autre, de marcher sur la voie difficile de notre émancipation.
"Je n'ai pas envie de vous mentir et de vous dire que ce sera comme de suivre la trajectoire des glisseurs orbitaux, qu'il n'y aura aucune difficulté. Mais si ce serait simple, nous ne serions pas là.
"La trajectoire vers l'émancipation du joug de la cabale est semée d'embûche, de doute, de difficultés technique, mais nous sommes tous ensemble dans le même vaisseau, traversant le champ d'astéroïde, négociant une trajectoire compensant l'attractivité gravitationnelle du confort, des idols et du capitalisme, et, ensemble, nous irons au bout de notre combat."
Il scrute les visages qui le contemple, il essaye de déterminer ce qu'il se passe dans leur tête. Yas est captivée. Elle ne l'admettra jamais, mais elle a un faible pour les discours d'appel à l'unité, même si, dans leurs moments de discussion, elle ne cesse de les considérer comme étant inutiles. Tik l'écoute, mais plus à peser ses mots, à essayer de trouver le sens caché de chacune de ses expression, à trouver des signes de doutes. Simena, quasiment à ses pieds, est probablement la plus détachées des personnes qui sont présente et qui se nourrissent de ses paroles vides.
"Mais aujourd'hui n'est pas un jour de doute." Reprend-il ajustant sa posture pour se donner un peu plus de hauteur. "Aujourd'hui est un jour faste un jour de célébration. Aujourd'hui, nous accueillons une personne spéciale. Une personne qui a fuit les systèmes capitalistes pour nous rejoindre, qui fait peur à la cabale au point de devoir aller l'attaquer physiquement et de déclencher ensuite une campagne de harcèlement comme on en a rarement vu."
Il garde un œil sur Simena, iel secoue légèrement la tête, comme pour nier ce qu'il viens de dire. Il sait que Simena n'aime pas trop l'attention, mais il n'a pas le choix. S'il veut pouvoir continuer à surfer sur la vague d'attention qu'il a créé, il doit changer le ton et le sujet de son histoire.
"Je vous demande de bien vouloir accueillir Simena. Iel va se joindre à nous dans notre lutte contre les forces de la cabale. Certains d'entre vous l'ont déjà aperçue, mais iel va occuper une place importante dans nos combats, et c'est pour cela que je voulais vous lea présenter officiellement, que l'on puisse tous faire connaissance avec cellui qui a été désigné par la cabale comme ennemi public numéro un."
Il descend du comptoir d'un saut agile, et termine son discours.
"Mais j'ai déjà beaucoup trop parlé. Je pourrais continuer des heures, mais vous commenceriez alors à vous demander si je ne suis pas captivé par ma propre voix. Et vous n'auriez pas tort," quelques personnes laissent échapper un petit rire. "Allez, je vous laisse profiter de la soirée. Amusez-vous bien. Demains nous aurons beaucoup de travail"
Quelques applaudissement démarrent alors qu'il se dirige vers le comptoir pour serrer la main de Simena. Cellui-ci le regarde d'un œil mal à l'aise. Iel ne pars pas, mais iel n'a pas grand chose à lui dire non plus. Les applaudissements et les cris de joie augmentent et Giuse-P finit par lâcher la main de Simena et se plonger dans la foule, un sourire aux lèvres, Yas lui emboîtant le pas.